**2094. – Centaurea napifolia** L. – Plante annuelle de 3-6 dm, dressée, rameuse ; feuilles pubescentes, les //inférieures pétiolées lyrées-pennatipartites, à segment terminal grand, ovale, denté, les moyennes //sessiles, //très longuement décurrentes, //lyrées ou sinuées, les supérieures presque linéaires ; involucre ovoïde, à folioles pourvues d'un //appendice étalé à 5-10 épines courtes, presque égales, //disposées en éventail ; akènes à aigrette rousse égalant les 2/3 de leur longueur ; fleurs purpurines //largement rayonnantes. //
Bords des chemins, lieux incultes de la Corse. – Portugal, Espagne, Sardaigne. = Juin-juillet.